%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Développeur Full Stack} % Job title
    {IFOP} % Organization
    {Paris} % Location
    %{Depuis Oct. 2017} % Date(s)
    {Depuis 2017} % Date(s)
    %{L’Institut français d'opinion publique (Ifop) est la première entreprise de sondages d'opinion et d'études marketing à avoir vu le jour en France en 1938. Outre trois pôles métiers (omnibus, panels, recueil téléphonique), l'Ifop est structuré autour de six secteurs : opinion et stratégies d'entreprise, grande consommation, services, médias et numérique, santé, luxe. L’Ifop intervient dans une cinquantaine de pays à travers le monde, à partir de ses 2 implantations : Paris et Shanghaï.} % Description
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item{ \textit{zip-2-city} --- IFOP --- Amélioration du recueil des codes postaux et des informations INSEE auprès des répondants aux sondages}
          \begin{itemize}
            \item{Développement d'une API JSON agrégeant données ouvertes de la Poste et de l'INSEE}
            \item{Développement d'une interface utilisateur réactive permettant  de chercher et valider la commune de résidence}
            \item{SLA 99.84\% sur les 6 derniers mois}
          \end{itemize}
        \item{\textit{bsp-microservice} --- EDF --- API REST de recueil temps réel de données suivies dans des campagnes d'emailing}
          \begin{itemize}
            \item{Service temps réel 24/7 avec des pics de requêtage à 120 requêtes/seconde transmises par la solution d'emailing Sarbacane}
            \item{Qualification des types de données transmises, mise en queue avant stockage des données}
            \item{Mojolicious, Moose, DBIx::Class, Minion, 1900 tests}
            \item{Plus de 5 millions d'évènements traités depuis 2018}
            \item{SLA 99.67\% sur les 6 derniers mois}
          \end{itemize}
        \item{\textit{mail-monitoring} --- EDF --- Surveillance de campagnes email}
          \begin{itemize}
            \item{Interrogation de l'API de Sarbacane pour suivre les consommations journalières d'emails}
            \item{Création de rapport transmis à une liste de diffusion}
            \item{\textit{Perl Moderne} Mojo::UserAgent, Mojolicious, Sendmail}
          \end{itemize}
        \item{\textit{bsp-tracking} --- EDF --- API JSON de restitution d'analyse de campagnes email}
          \begin{itemize}
            \item{Analyse et précalcul des résultats stockés dans des sources de données disparates}
            \item{Cache des données, exécution de jobs récurrents, web client d'automatisation de tâches}
            \item{Injection dans un tableau de bord permettant de visualiser les résultats en filtrant par année, dernier mois, dernière semaine, dernier fichier d'import de clientèle}
            \item{\textit{Perl Moderne} Moose, DBIx::Class, plus de 550 tests}
          \end{itemize}
        \item{\textit{autocompletion} --- Module d'assistance à la saisie dans les questionnaires IFOP}
          \begin{itemize}
            \item{Permettre aux chargés de production d'uploader une liste de mots pour autocomplétion dans les questionnaires via un back-end}
            \item{API de mise à disposition du contenu du fichier via une API JSON haute performance}
            \item{Front-end: requêtage et génération de HTML en mode \textit{Single-Page Application}}
            \item{Mojolicious, jQuery, ES6, assets, minification}
            \item{SLA 100\% sur les 6 derniers mois}
          \end{itemize}
        \item{Assistance technique pour les chargés d'étude lors de la conception de l'architecture de tableaux de bords, analyse et exports de données APIs}
        \item{Mise en place de systèmes de cache applicatif (primaire sur disque et \textit{level one} en mémoire) et de précalcul de résultats avec des \textit{queues} ou \textit{crons}, etc.}
        \item{Rédaction de rapports techniques, de cahiers des charges, de devis et de planning de développement}
        \item{\textit{``DevOps''}}
          \begin{itemize}
            \item{Chargé de la supervision des servers Debian}
            \item{Intégration continue, pipelines Gitlab-CI:\@les nouveautés ne sont déployées que si les tests passent}
            \item{Containerisation avec LXC/LXD}
            \item{Automatisation avec Makefiles, Bash, Perl}
            \item{Monitoring 24/7: Zabbix, updown.io, Netdata, Grafana}
            \item{Développement de sondes Zabbix pour analyze de logs et rapports, Perl, Bash}
            \item{Génération de statistiques diverses, principalement en analyse ligne à ligne, Perl, Regexes}
            \item{\textit{``bare metal''} sysadmin Debian}
          \end{itemize}
        \item{La Poste --- Automatisation de production cartographique via la composition de données géographiques}
          \begin{itemize}
            \item{Aggrégation de données issues de l'Open Data}
            \item{Automatisation de la production de cartes}
            \item{Makefile, JavaScript, JSON, SVG}
          \end{itemize}
      \end{cvitems}
    }


%---------------------------------------------------------
  \cventry{Développeur web \& Associé } % Job title
    {Etyssa Scop} % Organization
    {Paris, télétravail} % Location
    {2014 →  2016 } % Date(s)
    %{Jul. 2013 → Mar. 2017} % Date(s)
    %{Etyssa crée des plateformes de mise en relation des habitants et des collectivités locales depuis 2006. Son approche a été décrite comme à mi-chemin entre les réseaux sociaux et les petites annonces. Etyssa travaille en co-reflexion avec ses clients afin de délivrer des solutions à la demande, qui sont par la suite, mutualisables pour faire évoluer les plateformes.} % Description
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Integration et maintenance du front-end de plus de 60 sites sur une architecture JavaEE et base de donnée MySQL mutualisée.}
        \item {Administration de servers Ubuntu hébergeant l'application et de la base de données (~60Go) dont un upgrade Ubuntu 12.10 vers 14.04LTS.}
        \item {Amélioration de la sécurité de l'infrastructure et des données (mise en place de backups automatiques, TLS avec Let's Encrypt).}
        \item {Amélioration du taux de délivrance des emails avec Postfix et authentification SASL.}
        \item {Automatisation du passage du front-end en \textit{responsive} design et \textit{mobile first}.}
        \item {Tests de non régression avec QUnit.}
        \item {Assurance qualité standards du web et accessibilité.}
        \item {Scrum, Trello, BitBucket, Github.}
        \item {Support client et utilisateurs}
        \item {Rencontres UX clients: Malakoff 2011, Paris 2013, Issy-les-Moulineaux 2014}
        \item {100\% télétravail}
      \end{cvitems}
      %\begin{cvsubentries}
      %  \cvsubentry{}{KNOX(Solution for Enterprise Mobile Security) Penetration Testing}{Sep. 2013}{}
      %  \cvsubentry{}{Smart TV Penetration Testing}{Mar. 2011 - Oct. 2011}{}
      %\end{cvsubentries}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Front-end engineer } % Job title
    {Placeloop} % Organization
    {Paris} % Location
    {2013 } % Date(s)
    %{Jan. 2013 → Jun. 2013 } % Date(s)
    %{Placeloop est la première plateforme qui connecte facilement les marques aux points de vente indépendants et franchisés.} % Description
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Évolution du front-end de l'application en suivant une approche \textit{UX}.}
        \item {Développement d'une timeline d'évènements pour un dashboard consommant une API REST.}
        \item {Méthodologie Scrum strictement appliquée.}
        \item {Interviews avec les clients (UX).}
        \item{Express.js, Node.js, jQuery, Pug, Knockout.js, Sass }
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry{Développeur web } % Job title
    {Etyssa} % Organization
    {Malakoff} % Location
    {2009 → 2012} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Intégration, configuration, tests et déploiements du front-end de plus de 25 sites.}
        \item {Responsable de la maintenance et des évolutions de la couche UI.}
        \item {Responsable de la qualité du design graphique, travail en équipe avec des graphistes. }
        \item {Développement d'outils permettant l'automatisation des tâches permettant la création de plateformes.}
        \item {Support clients, support utilisateurs.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}

%\pagebreak
